Utilisation des propriétés de la médiatrice.

\begin{enumerate}
  \item Figure~:
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
            \coordinate[label=left:$E$] (E) at (-3, 0);
            \coordinate[label=right:$F$] (F) at (3, 0);
            \coordinate (m) at (1.5,0);
            \coordinate[label=above left:$M$] (M) at (0, 0);
            \coordinate[label=above right:$G$] (G) at (60:3cm);
            \coordinate[label=below right:$H$] (H) at (-60:3cm);
            \node[draw] at (M) [circle through={(F)}] {};
            \draw[thick] (E) -- (F);
            \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (G) -- (H);
            \draw[dashed] (M) -- (G) -- (F) -- (H) -- cycle;
            \pic [draw,thick,angle radius=2mm]  {right angle = F--m--G};
            \path (F) -- (m) node[midway] {\scriptsize /\!/} -- (M) node[midway] {\scriptsize /\!/};
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \item Preuve :
        \begin{itemize}
          \item On sait que $G$ est un point de la médiatrice de $[MF]$.

                Or si un point est sur la médiatrice d'un segment alors il est à égale distance de ses extrémités.

                Donc $MG=GF$. Et de même $MH=HF$.
          \item Si $M$ est le centre du cercle alors $[MG]$ et $[MH]$ sont des rayons donc de même longeur.
          \item Finalement, on a $MG=GF=FH=HM$ dans le quadrilatère $MGFH$.

                Or si un quadrilatère a quatre côtés de même longueur alors c'est un losange.

                Donc $MGFH$ est un losange.
        \end{itemize}
\end{enumerate}